新興國家將面臨還債潮 支那佔比超過一半

2008年金融危機時，各國央行採取寬鬆
貨幣政策，低利率帶來較低的舉債成本，讓新興市場國家、企業
紛紛發債，截至今年6月底，新興市場債務高達57兆美元，約佔
全球債務總額的1/3。

如今新興市場面臨債券到期，發債者必須向投資人返還資金，且
隨著美歐等大型央行加快QE退場腳步，未來新興市場將面臨利率
上漲帶來的償債風險。

《日經新聞》報導，根據調查公司迪羅基（Dealogic）統計，往
後3年到期須償還的債券約3.23兆美元。2018年償還金額約8919
億美元、2019年1.1兆美元、2020年約1.2兆美元，償還金額逐年
遞增。

其中以中國償還金額最高，超過總量1/2，3年合計需償還1.75兆
美元。

過去中國企業大量舉債，導致債務膨脹，如今隨著中國金融監管
單位收緊貨幣政策，中國今年有多家企業出現債務違約，特別是
發行美元計價的企業債，如石油企業「中國國儲能源化工集團（
CERC）」、房地產「新昌集團」等。

以往美國升息往往伴隨美債殖利率上漲，過去1994年美國升息，
資金回流美國，造成新興市場股價、貨幣崩跌，同年引發墨西哥
金融危機，及1997年的亞洲金融風暴。

不過也有觀點認為，如今新興市場擁有高額外匯存底，將足以支
應即將到來的償債問題，不會引發金融風險。如中國截至6月底
，外匯存底達3.11兆美元，遠高於往後3年必須償還的金額。

贏国借錢要還咩？
債轉股咪得

支共崩左咪唔洗還

我憑本事借點解要還.jpg

違約 借錢唔還 小事啦對贏國

>過去中國企業大量舉債，導致債務膨脹，如今隨著中國金融監管單位收緊貨幣政策，中國今年有多家企業出現債務違約，特別是發行美元計價的企業債，如石油企業「中國國儲能源化工集團（CERC）」、🇨🇳房地產🇨🇳「新昌集團」等。
乜新昌有做地產？
台灣妓者...

有

支那並無合約精神 一切皆人治

Google下先啦

打錯，想講主要業務
唔會係淨係寫地產囉